<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: gnu, | Linux Survival Guide]]></title>
  <link href="http:///linuxsurvivalguide/blog/categories/gnu/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http:///linuxsurvivalguide/"/>
  <updated>2017-02-10T17:37:13-04:00</updated>
  <id>http:///linuxsurvivalguide/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Demetrius Albuquerque]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Terminal Linux - operações básicas]]></title>
    <link href="http:///linuxsurvivalguide/blog/2017/02/10/terminal-linux-operacoes-basicas/"/>
    <updated>2017-02-10T16:47:46-04:00</updated>
    <id>http:///linuxsurvivalguide/blog/2017/02/10/terminal-linux-operacoes-basicas</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><div><script src='https://gist.github.com/539597ad0146a100f356834c44ba341c.js'></script>
<noscript><pre><code># Terminal
No linux muitas operaçes podem ser feitas através do terminal, apesar de contarmos com inumeros sistemas de janelas, um bom administrador ou programador sabe se virar muito bem com a famigerada tela preta. Aqui apresentaremos os comandos básicos para *navegação* e *manipulação* de arquivos.
Todos os comandos são em minusculo.
## ls
Lista arquivos do diretório onde você se encontra. Você pode introduzir alguns parâmetros conforme exemplificado abaixo.
```shell
$ ls
$ ls -la
$ ls -lah
```

## pwd
O primeiro comandos que vamos ver é o pwd, com ele conseguimos ver qual é o diretório atual que estamos navegando
```shell
$ pwd
```

## mkdir
Comando responsável por criar uma nova pasta/diretório
```shell
$ mkdir &lt;nome da pasta&gt;
```

## rm
Este comando é usado para apagar arquivos ou diretórios, para apagar diretórios é preciso usar o parâmetro ```-r``` para que o ```rm``` entenda que trata-se de um diretório
```shell
$ rm &lt;arquivo&gt;
$ rm -r &lt;diretório&gt;
```

## cd
Comando para navegar entre diferente níveis de diretórios
Tente digitar a série de comandos abaixo e entenda o comportamento do comando
```shell
$ cd /home/usuario
$ cd ..
```
## Exemplo do uso dos comandos
```shell
$ pwd
/home/&lt;usuario&gt;

$ ls
Área de trabalho  Modelos    Público  Workspace
Documentos        Gravações  Música   Vídeos
Downloads         Imagens

$ mkdir teste
$ cd teste
$ pwd
/home/&lt;usuario&gt;/teste
$ cd ..
$ rm -r teste
$ ls
```</code></pre></noscript></div>
</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[GNU Linux - De onde veio? Para onde vai?]]></title>
    <link href="http:///linuxsurvivalguide/blog/2017/02/10/gnu-linux-de-onde-veio-para-onde-vai/"/>
    <updated>2017-02-10T16:02:11-04:00</updated>
    <id>http:///linuxsurvivalguide/blog/2017/02/10/gnu-linux-de-onde-veio-para-onde-vai</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="/images/gnulinux.png"></p>

<p>Se você chegou a esse site então é bem provável que você esteja dando seus primeiros passos nesse sistema operacional e ainda deve estar meio perdido. Então deixa eu explicar brevemente o histórico desse projeto.</p>

<p>Primeiramente tivemos o surgimento de um projeto de sistema operacional encabeçado por Richard Stallman, em 1984, chamado GNU com o objetivo de fazer um sistema operacional formado apenas por software livre. Tal sistema deveria ser compatível com o já existente UNIX, mas sem utilizar qualquer código fonte proveniente deste. Vários desenvolvedores abraçam a causa de Stallman e passam a desenvolver as principais ferramentas para o projeto, como um compilador de linguagem C, editores de texto e outras ferramentas.</p>

<p>Em 1992 o ecossistema do sistema operacional GNU estava quase completo. Faltava apenas o núcleo(kernel) do sistema. Stallman e sua equipe vinham trabalhando no núcleo chamado de HURD. Porém também em 1992, um jovem finlandês resolve mudar a licença do seu núcleo para uma licença de software livre, e tal núcleo era capaz de trabalhar em perfeita harmonia com todas as ferramentas do projeto GNU. Isso permitiu que Stallman e sua equipe lançassem a primeira versão de um sistema operacional livre. Tal jovem era Linus Torvalds e o seu núcleo ficou conhecido pelo que chamamos de Linux.</p>

<p>Desde então o projeto vem crescido, mais e mais pessoas vem contribuindo para a base de código do núcleo Linux e do projeto GNU. Muitas empresas importantes como Intel, IBM, AMD, Lenovo, Motorola, Google, Nokia e a própria Microsoft já fizeram importantes contribuições para a base desses softwares. Hoje é possível encontrar o GNU/Linux operando nos mais diversos tipos de dispositivos, desde celulares e roteadores até grandes servidores, há também iniciativas de usando-o em satélites.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
